# Game-shop

**Описание проекта**

Используя исторические данные о продажах компьютерных игр, оценки пользователей и экспертов, жанры и платформы, были выявлены закономерности, определяющие успешность игр, и сформирован прогноз популярности игровых платформ и жанров на релевантный период.

**Цели:**
- Составить портрет пользователя для каждого региона:
    - определим cамые популярные платформы (топ-5)
    - определим cамые популярные жанры (топ-5)
    - оценим влияние рейтинга ESRB на продажи
- Проверить гипотезы:
    - cредние пользовательские рейтинги платформ Xbox One и PC одинаковые;
    - cредние пользовательские рейтинги жанров Action и Sports разные.

**Результаты**

1. В 2017 году ожидается популярность жанров Shooter, Action, Sport (Северная Америка, Европа и другие страны) и Role-Playing (Япония).
2. Следует ожидать, что в 2017 будут популярны игры с рейтингом M 17+ по системе ESRB.
3. Покупатели из Северной Америки и Европы готовы больше тратить денег на игры, чем покупатели из других стран и Японии
4. Пользовательские рейтинги практически не влияют на выручку по продажам игр, рейтинги критиков имеют слабое влияние на выручку. Таким образом на рейтинги при прогнозировании ассортимента магазина на 2017 год не стоит.

**Стек:** Matplotlib, NumPy, Pandas, Python, Jupiter. 
